\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}

% Configuração de links
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=blue}

% Formatação dos títulos das seções
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{12pt}{6pt}

% Tirar a indentação padrão dos parágrafos
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

% Cabeçalho / Informações Pessoais
\begin{center}
    {\LARGE \bfseries Pedro Ivo Santos Leite} \\ \vspace{4pt}
    Campina Grande, Paraiba -- Brasil \\
    \href{mailto:seu.email@email.com}{pedro.leite53@gmail.com} | (83) 98663-7555 \\
    \href{https://linkedin.com/in/seu-perfil}{linkedin.com/in/seu-perfil} | \href{https://github.com/seu-usuario}{github.com/seu-usuario}
\end{center}

%\vspace{10pt}

% Seção: Resumo Profissional
\section{Resumo Profissional}
Profissional de TI com sólida atuação em gerenciamento de projetos e desenvolvimento de soluções, com experiência em análise, arquitetura de sistemas, implementação, suporte técnico e consultoria. Histórico de entregas em diversos segmentos, incluindo financeiro/bancário, farmacêutico, automotivo, químico e geração de energia.
\begin{itemize}
    \item Mais de 15 anos de experiência internacional (Canadá e Estados Unidos) como colaborador e consultor independente;
    \item Condução de projetos de ponta a ponta (iniciação, planejamento, execução, monitoramento e encerramento), com implantação e acompanhamento pós-implantação, alinhado às boas práticas do PMI;
    \item Atuação como analista de negócios e consultor de soluções, com mais de 30 anos de experiência nos setores público e privado;
   % \item Forte base em tecnologias da informação e rápida adaptação a novas ferramentas, técnicas e metodologias.
\end{itemize}


% Seção: Experiência Profissional
\section{Experiência Profissional}

{\bfseries Intelicampo - Pecuaria Inteligente} \hfill Campina Grande, Paraiba, Brasil \\
{\itshape Empreendedor / Gerente de Projetos} \hfill 2014 -- Presente
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=2pt]
    \item Prestação de serviços de desenvolvimento e manutenção de sistemas proprietários - Canada.
    \item Desenvolvimento de sistema de gerenciamento de fazendas utilizando IoT e tecnologias modernas de aquisição de dados em tempo-real e modelos de precisão com machine learning.
    \item Colaboração com equipes multidisciplinares para levantamento de requisitos para definição do sistema mínimo necessário para fazendas de pecuária bovina.
\end{itemize}

\vspace{6pt}

{\bfseries Royal Bank Investors Services} \hfill Toronto, Canada \\
{\itshape Gerente de Projetos} \hfill 2007 -- 2013
\begin{itemize}[noitemsep, topsep=2pt]
    \item Gerencia de Projetos: atualizações de servidores e de arquiteturas, ajustes de segurança de servidores e melhoramentos de requisitos de negócio. Gerência com sucesso grupos multi-disciplinares em diversos projetos de atualizações de servidores, definição de planos de recuperação de desastres e de melhoramentos de aplicações.
    \item Analista de Sistemas: projetou soluções de negócios, desenvolveu, executou manutenções e prestou suporte a nivel global de aplicações web integradas, usando IBM Domino, WebSphere,  DB2/SQL. %, LEI, DataStage, Microsoft SQL, Crystal Reports, Lotus Script, Javascript and Java internos utilizando práticas de CI/CD.
    \item Suporte a usuários: otimizou fluxos de trabalho de sistemas finnceiros e garantiu alta disponibilidade de funções críticas em um ambiente bancário global.
\end{itemize}

% Seção: Formação Acadêmica
\section{Formação Acadêmica}

{\bfseries Universidade Federal da Paraíba (UFPB)} \hfill Campina Grande, Paraíba \\
{\itshape Engenharia Elétrica} \hfill 12/1975

{\bfseries Universidade Federal da Paraiba (UFPB)} \hfill Campina Grande, Paraíba \\
{\itshape Pó-Graduação} \hfill 2000

{\bfseries Instituto Técnico Federal da Paraíba (IFPB)} \hfill João Pessoa, Paraíba \\
{\itshape Mestrado profissional com foco em Ciência de Dados(em andamento)} \hfill 2026

% Seção: Competências Técnicas
\section{Competências e Habilidades}
\begin{itemize}[noitemsep, leftmargin=10pt]
    \item  Agile Certified Scrum Master (CSM) - 2013.
    \item  Project Management Professional (PMP) - 2009.
    \item Certified Lotus Developer (PCLP) - 1999.
\end{itemize}



\end{document}
